\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{esvect}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[footnotes,oglav,spisok,boldsect,eqwhole,kursrab,remarks,hyperprint]{projectNew}
\usepackage{listings}
\begin{document}

\cover{по курсу "Методы вычислений"}{Итерационные методы решения систем
	линейных алгебраических уравнений}{студенты группы ФН2-52Б}{Нежлученко~П.М., Матюхина~Д.И.}{}{Сорокин~Д.Л., Гусев А.О.}{7}{}{2020}


\textbf{1. Метод простой итерации.}

При выполнении лабораторной работы предлагается решить следующие задачи:
1) Написать программу для поиска собственных значений линейного оператора методом
QR-разложения. Реализованная программа должна обладать вариативностью, а именно:\\

• иметь реализацию QR-алгоритма с возможностью подключения сдвигов;\\
• иметь реализацию QR-алгоритма для матриц, приведённых к форме Хессенберга\\
(и процедуру приведения матрицы к форме Хессенберга) с возможностью подключения
сдвигов.\\

Таким образом необходимо реализовать четыре варианта алгоритма.
Крайне желательно осуществлять редукцию размерности задачи, когда метод уже сошёлся
к некоторым собственным значениям с требуемой точностью.\\

2) Вычислить приближённо собственные значения линейного оператора A методом
QR-разложения. По результатам работы алгоритма заполнить таблицу 1.
Провести вычисления для своего варианта с точности \\

3) С использованием полученных приближений к собственным значениям найти собственные
векторы оператора методом обратных итераций. Указать количество совершённых итераций
и достигнутую точность. Оценку точности целесообразно проводить, вычисляя компоненты
вектора


Предложить альтернативный критерий останова для данного метода.

Дополнительный вопрос. Получить матрицу собственных векторов как произведение
матриц Qk QR-метода. Почему так следует или не следует искать собственные вектора?
4) С использованием отношения Рэлея реализовать модификацию метода обратных итераций,
позволяющую сразу находить и собственные значения, и собственные векторы оператора.
Повторить поиск собственных значений и собственных векторов линейного оператора A
с использованием комбинации отношения Рэлея и метода обратных итераций.
Например, в качестве начальных приближений выбрать вектора, составляющие единичную
матрицу. Гарантирует ли это нахождение полного собственного базиса?


\end{document}